宜家d老人家真係...

82歲伯伯, 因為腰骨痛入院
對上一次入院係一個月前, 同一個原因
咁係咪因為醫唔好就叫佢出院所以咁快入返黎呢? 非也

話說佢上個月同老婆一齊入院, 同一個病房, 伯伯就因為腰骨痛, 婆婆就因為跌倒入黎。
後來發現原來婆婆跌親個頭, 腦出血(即係爆血管), 要轉去中風科病房
伯伯後來出院後為左唔想婆婆食醫院飯 (淡口呀嘛), 所以堅持每日拎住支拐杖拐下拐下咁行一大段路由屋企去醫院送飯俾佢老婆。
伯伯始終腰骨唔好, 拐左大約兩個星期, 條腰又令佢痛到行唔到, 再入返黎同一個病房

伯伯比起上一次勞氣, 好想快尐行得返出院, 成日從病床入面爬出黎試企, 試行, 但不果。就係度嘈話醫院唔令佢快尐好返。
同伯伯解釋要慢慢黎, 痛呢樣野係多年造成, 唔係一兩日就可以好返。
其實伯伯好明白, 但每次同佢講完, 靜左片刻, 佢就再嘈要快尐好返。我估係伯伯好想返去送飯俾佢老婆, 但伯伯一直不說。

到左某一日既清早, 有一對年輕既男女入左黎搵伯伯 (正常唔會有人一大清早就話探病), 同我地講婆婆係中風病房情況轉差, 已經離開左大家, 希望可以俾伯伯上去見摯愛最後一面。
當時病房職員立即扶伯伯上輪椅, 話佢知屋企人黎探佢。
伯伯萬二分高興, 好開心咁早就有親人黎探佢, 面上露上住院多日都未見過既歡笑。
當時冇一個病房職員透露婆婆既情況。
最後屋企人同伯伯見面, 寒喧左兩句, 就帶伯伯上病房見摰愛最後一面, 伯伯離開病房時仍然未知老伴情況, 繼續掛住小朋友般既歡笑, 享受緊屋企人一清早就黎搵佢既喜悅。

係呢個時候, 令我諗起好老套既一句: 珍惜眼前人。

隔左幾個鐘, 伯伯返黎好冷靜, 好安慰咁講: ”好囉伯爺婆唔洗辛苦嚕, 有細既安排佢既後事, 我都冇野好掛”,
然後就冇再催醫生快尐醫好佢, 都冇再見過佢既笑容。

醫護人士？

好浪漫，我而家叫個男朋友應我一句洗左衫未都無人應。
咁大年紀仲咁恩愛

睇得出伯伯好錫好緊張婆婆
老左都仍然咁關心另一半真係好難得
希望佢地可以下世再續今世既緣份
我成日都係到諗
好想我身邊既人包括父母兄弟姊妹男朋友
下一世都可以做返係我呢一世身邊既角色

LM

做得耐醫護 其實對呢d事情已經少少麻木左 唔知係好事定壞事

始終做醫護唔應該投放情感落去病人度 否則會影響理性判決 到時候班尊貴既家屬又屌到你上天花板

但同時間 醫護都係人 都有情感 又好難完全抽離

係洋蔥